---
tags:
  - ressource
  - lycée
  - NSI
  - SNT
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# CodEx

Site proposant des exercices d'apprentissage de l'algorithmique et de la programmation par le biais d'exercices variés. Le langage utilisé est Python.


## Liens

[Le site](https://codex.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/codex) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/groups/codex/-/issues)

## Présentation générale

Les exercices proposés ont été écrits, testés, corrigés et améliorés par des professeurs d'informatique du secondaire et du supérieur.

Aucune installation, aucune inscription ne sont nécessaires : tous les programmes sont exécutés sur votre machine, tablette ou téléphone.

<iframe title="CodEx - présentation" width="560" height="315" src="https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/videos/embed/e92ca685-935e-4e20-8b7b-8af4f800e580" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups allow-forms"></iframe>

## En images

<Image img={require('./img/CodEx_1.png')} /><Image img={require('./img/CodEx_2.png')} /><Image img={require('./img/CodEx_3.png')} />